\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.3in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/3Mago}
\end{figure}

\subsection{Mago}
\thispagestyle{customempty}
\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3MagoT}
\rpgquote{La Comunidad Científico-Electroplásmica Gnoma ha calculado que las probabilidades de que algo tan evidentemente absurdo como la magia realmente exista son de uno entre un millón.
Sin embargo, los magos de Dalaran han calculado que las probabilidades de uno entre un millón surgen nueve de cada diez veces.}{Marcos Tormentainvernal}

La magia arcana, tan magnífica como peligrosa, solo se les revela a los más devotos aprendices. Es compleja y volátil, hasta tal punto que llevar armadura podría interferir con los hechizos. Aún así, sus escudos arcanos y encantamientos les proporcionan toda la protección que necesitan contra los pocos guerreros que logren acercarse sin sucumbir bajo ráfagas de fuego, erupciones volcánicas y meteoritos.

\subsubsection{Información de Clase}
Los magos tienen a su disposición hechizos arcanos de gran poder con los que podrían destrozar a sus contrincantes. Aún así, estos eruditos son frágiles y particularmente vulnerables ante ataques a corta distancia. Por ello, deberán usar sabiamente sus hechizos con el fin de mantener a sus enemigos a una distancia prudencial.

\subsubsection{Rasgos de Clase}
Todos los magos poseen las siguientes características:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Armas disponibles.} Bastón, dagas y espadas de una mano.
  \item \textbf{Tipo de armadura.} Tela.
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D4.
  \item \textbf{Rol en combate.} Daño.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Escuela de Magia}
Los magos consagran su vida al estudio de las fuerzas que moldean la realidad. Esta energía, conocida como \textit{magia arcana}, es de naturaleza volátil y solo se puede manejar manteniendo una intensa concentración y precisión.

La magia arcana destaca por su versatilidad y se ve limitada únicamente por la creatividad del conjurador, quien puede utilizarla para manipular libremente el espacio-tiempo y la realidad. Es común utilizarla en combate para manipular el flujo energético que rodea el mago (por ejemplo, sobrecargándolo o ralentizándolo) para invocar explosiones de fuego, tormentas de hielo, o imparables chorros de pura energía.

\subsubsection{Especializaciones}
Aunque todos los magos comparten el dominio de las artes arcanas, sus diferentes talentos y filosofías han resultado en las siguientes especializaciones:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Arcano.} Para utilizar las artes arcanas, los magos no sólo deben alcanzar un profundo conocimiento de la magia, sino también llevar su cuerpo y mente al límite. Pueden liberar enormes descargas de poder sobre sus oponentes, pero a coste de hacer peligrar el mundo que les rodea con una frecuencia preocupante.
  \item \textbf{Fuego.} Una vida entera dedicada al estudio de las fuerzas del fuego tiene una única conclusión lógica: la piromanía. Sus practicantes se enorgullecen e incluso disfrutan de prender fuego a sus rivales, y están encantados de neutralizar cualquier amenaza con una gloriosa llamarada.
  \item \textbf{Escarcha.} Los magos que dominan la Escarcha prefieren ralentizar el combate, inmovilizando a los enemigos para después bombardearlos con hielo. Los carámbanos se forman alrededor de sus víctimas como presagio del cruel final que les espera.
\end{rpg-list}

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/3MagoB}

\subsubsection{Intelecto arcano}
Cada nivel, el mago aumenta su comprensión sobre el flujo y el funcionamiento de la magia en Azeroth, por lo que a los Puntos de Maná indicados en la \cref{tab:AvanceNivel} de la \cpageref{tab:AvanceNivel} le suma un Punto adicional por Nivel.

\subsubsection{Refrigerios y Gemas de Maná}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=4.5cm]{_img/1_Personaje/3MagoBocata}
\centering
\end{figure}
\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3MagoT2}
Por 2 Puntos de Maná, puede crear refrigerios mágicos que se consumen fuera de combate y restauran el Maná completo. Como alternativa, en 15 minutos puede crear gratuitamente Gemas de Maná. Estas últimas son inestables y duran solo un día, y al romperlas recuperará $\nicefrac{\text{Nivel}}{2}$ Puntos de Maná (si es nivel 1, 1 Punto de Maná).

5 refrigerios pesan 1 Carga. 3 Gemas ocupan 1 Carga y no se puede tener más de 3 en el inventario, ya que entrarían en reacción y explotarían causando 1D6 de daño por cada Punto de Maná almacenado en ellas.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=2cm]{_img/1_Personaje/3MagoGemaGirada}
\centering
\end{figure}

Mientras que los refrigerios pueden ser consumidos por cualquier aventurero, las Gemas están vinculadas al alma de su creador y solamente él puede activarlas.

\thispagestyle{customempty}% Quitando la enumeracion de la pagina 3

\subsubsection{Regla de 3}
La magia arcana es azarosa y frecuentemente incomprensible para sus practicantes. En ocasiones, el mago logra conectar con ella y atisbar momentáneamente sus inestables deseos. Durante estas raras conexiones, sus hechizos fluyen con mayor facilidad.

Al lanzar un hechizo, el mago puede añadir dos dados a su tirada y declarar de antemano cuál va a obtener el resultado más alto. Si acierta en su apuesta y no hay empate con otro dado, el hechizo no cuesta maná.

Los dos dados extra no se tienen en cuenta al resolver el hechizo: el resultado de la tirada se obtiene en base al dado original.
\vspace{0.5cm}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=1.5cm]{_img/1_Personaje/3MagoReglaTres}
\centering
\end{figure}

\vfill
\newpage

\subsubsection{Talentos}
Todos los magos pueden escoger uno entre los siguientes talentos:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Resonancia arcana}. Cuando acierta un hechizo arcano sobre un enemigo, el siguiente lo lanza con Ventaja.
  \item \textbf{Pirómano}. Si su primer hechizo en combate es de fuego, las tiradas de lanzamiento y daño se realizan con Ventaja. Al obtener el máximo en un dado de daño de un hechizo de fuego, puede \textquote{estallarlo} (lanzarlo de nuevo y sumarlo al daño). Cada dado se puede estallar una única vez.
  \item \textbf{Ilusionista}. Tiene Ventaja al intentar engañar con ilusiones a enemigos con un modificador de Inteligencia inferior al suyo, y también al reconocer y desvanecer ilusiones ajenas.
  \item \textbf{Hasta los huesos}. Por cada hechizo de escarcha del mago que reciba un objetivo, deberá realizar un control de Fuerza de dificultad $11 + \text{Nivel del hechizo}$. Si lo falla, perderá un punto de Fuerza hasta unos minutos después del combate.
\end{rpg-list}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=8cm]{_img/1_Personaje/3MagoEscudo}
\centering
\end{figure}


\cleartoleftpage
